\input{../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Вступительная работа}{9 класс}


\taskpic{
    На рисунке представлена траектория шарика, брошенного под углом к горизонту. Определите скорость в
    момент броска, а также время полёта.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\s{0.5}
        \draw[step = \s, help lines](-0.5 * \s, -0.5 * \s) grid (4.5 * \s, 4.7 * \s);
        \draw[ultra thick, domain = 0:4, smooth, variable = \x] plot
            ({\x * \s}, {-(\x * \s - 4 * \s) * \x});
        \fill[fill = white] (2.2 * \s, 0) rectangle ++(3 * \s, 0.9 * \s);
        \draw[thick, <->] (2 * \s, 0) -- ++(0, \s) node[midway, right] {$25\unit{см}$};
  \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    Из проволоки собрали конструкцию, представленную на рисунке (все треугольники~---
    равносторонние). Чему равно сопротивление, измеренное между точками $A$ и $B$? Отрезок проволоки $AC$
    имеет сопротивление $2R$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \def\a{2}
        \draw[thick] (0, 0) -- ++(60:\a) -- ++(-60:\a) -- cycle;
        \draw[thick] (60:0.5 * \a) -- ++(0:0.5 * \a) -- ++(-120:.5*\a) -- cycle;
        \draw[thick] (60:0.5 * \a) ++(-60:0.25 * \a) -- ++(60:0.25 * \a) -- ++(-60:.25*\a) -- cycle;
        \filldraw (0, 0) circle (0.06) node[below] {$A$};
        \filldraw (0:0.5 * \a) circle (0.06) node[below] {$C$};
        \filldraw (0:\a) circle (0.06) node[below] {$B$};
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
    В машине Атвуда (см. рис.) массы грузов $m_1$ и $m_2$, блок и нить невесомы, трение
    отсуствует. Вначале более тяжёлый груз $m_1$ удерживают на высоте $h$ над горизонтальной плоскостью,
    а груз $m_2$ стоит на этой плоскости, причём отрезки нити, не лежащие на блоке, вертикальны. Затем
    грузы отпускают без начальной скорости. Найдите, на какую максимальную высоту поднимется груз $m_1$
    после абсолютно неупругого удара о плоскость, если нить можно считать гибкой, неупругой и
    нерастяжимой. Ускорение свободного падения равно $g$, блок находится достаточно далеко от грузов.
}{
    \begin{tikzpicture}[thick]
        \draw[platform] (0, 3.2) -- (2, 3.2);
        \draw (1, 2.5) circle (0.5cm);
        \draw (0.5, 2.5) -- (0.5, 1.5);
        \draw (1.5, 2.5) -- (1.5, 0.5);
        \draw (1.4, 0.5) rectangle ++(0.2, -0.5) node[right, midway, blue] {$m_2$};
        \draw (0.4, 1.5) rectangle ++(0.2, -0.5) node[left, midway, blue] {$m_1$};
        \draw[platform] (2.5, 0) to (-0.5, 0);
        \draw[<->, blue] (0.5, 1) -- (0.5, 0) node[left,midway] {$h$};
        \draw[very thick] (1, 2.5) -- (1, 3.2);
        \draw[fill = black] (1, 2.5) circle (0.05cm);
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
